[{"id":0,"article":"Die Mount Everest ist die höchste Erhebung der Welt und ein Ziel von Abenteuern aller Art. Jährlich versuchen hunderte von Bergsteigern, den Gipfel zu erreichen. Es gibt jedoch nur wenige, die es tatsächlich schaffen. Der beste Weg zum Gipfel führt über die Nordwand, aber dies ist auch der schwierteste Abschnitt.","questions":[{"question":"Wo führt der beste Weg zum Gipfel von Mount Everest?","answers":["Südwand","Nordwand","Ostwand"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bergsteiger versuchen jährlich den Gipfel von Mount Everest zu erreichen?","answers":["Einige","Hunderte","Tausende"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist der Weg über die Nordwand am schwierigsten?","answers":["Weil er am längsten ist","Weil er am steilsten ist","Weil er am schwierigsten ist"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die höchste Erhebung in den Rocky Mountains ist der Mount Elbert mit einer Höhe von 4.401 Metern über dem Meeresspiegel. Der Berg liegt im Colorado und ist Teil des Sawatch-Grat. Es gibt viele Abstiegsroute, aber die bekannteste ist die South Elbert Trail. Sie ist 11 Kilometer lang und führt zum Gipfel des Berges. Der Mount Elbert ist ein beliebter Ausflugsort für Wanderer und Kletterer.","questions":[{"question":"Wo liegt der Mount Elbert?","answers":["Alaska","Colorado","New York"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die bekannteste Abstiegsroute auf dem Mount Elbert?","answers":["5 Kilometer","11 Kilometer","20 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu ist der Mount Elbert ein beliebter Ausflugsort?","answers":["Für Skifahrer","Für Wanderer und Kletterer","Für Autofahrer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die größte Höhle der Welt befindet sich in Mexiko und heißt \"Cueva de los Cristales\". Sie ist etwa 300 Meter lang und enthält riesige Kristalle, die bis zu 36 Meter lang sind. Diese Höhle wurde erst 1974 entdeckt und ist seither ein beliebtes Ziel für Abenteurer und Forscher.","questions":[{"question":"Wann wurde die Cueva de los Cristales entdeckt?","answers":["1972","1974","1980"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sich befindet die größte Höhle der Welt?","answers":["USA","Mexiko","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die Cueva de los Cristales?","answers":["100 Meter","200 Meter","300 Meter"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die ältesten Spuren menschlicher Aktivität auf der Erde stammen aus dem Jahr 3000 v. Chr. und wurden in der Wadi el-Fachir-Oase im Sudan gefunden. Hier entdeckten Archäologen die Reste eines riesigen Expeditions-Teams, das sich auf die Suche nach seltsamen Steinen begab. Diese Steine, genannt \"Opalen\", waren legendär für ihre Fähigkeit, die Erinnerungen von Menschen zu speichern.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Spuren menschlicher Aktivität auf der Erde gefunden?","answers":["Wadi el-Fachir-Oase im Sudan","Württemberg in Deutschland","London in England"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was waren die legendären Steine, die von Menschen gesucht wurden?","answers":["Opale","Rubine","Saphire"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann stammen die ältesten Spuren menschlicher Aktivität auf der Erde ab?","answers":["3000 v. Chr.","1000 n. Chr.","2000 v. Chr."],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die höchste Wasserfälle der Welt finden sich in Afrika. Der Victoria-Falls liegt am Grenzfluß zwischen Sambia und Simbabwe und ist 108 Meter hoch. Jährlich fallen hier etwa 10 Millionen Kubikmeter Wasser über die Felskante. Die Energie, die aus diesem Wasserfall erzeugt wird, reicht aus, um die Stadt zu versorgen.","questions":[{"question":"Wo finden sich die höchsten Wasserfälle der Welt?","answers":["Europa","Afrika","Asien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch sind die Victoria-Fälle?","answers":["50 Meter","100 Meter","108 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Energie wird aus dem Wasserfall erzeugt?","answers":["nicht genug für die Stadt","genug für die Stadt","zu viel für die Stadt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die ältesten Schatzkarten der Welt stammen aus dem 15. Jahrhundert und befanden sich im Besitz des deutschen Kaisers Friedrich III. Diese Karten zeigten die Strecke von Lima nach Mexiko-Stadt, die damals als wichtigste Handelsroute galt.","questions":[{"question":"Wo befanden sich die ältesten Schatzkarten der Welt?","answers":["Im Besitz des italienischen Königs","Im Besitz des deutschen Kaisers Friedrich III.","In einem Museum in Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worüber zeigten die Schatzkarten ab?","answers":["Die Strecke von Berlin nach London","Die Strecke von Lima nach Mexiko-Stadt","Die Strecke von Rom nach Venedig"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum galt die Strecke von Lima nach Mexiko-Stadt als wichtigste Handelsroute?","answers":["Weil sie den kürzesten Weg war","Weil sie die wichtigsten Produkte transportierte","Weil sie die teuerste Route war"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Entdeckung des Verlorenen Tempels in Peru ist ein echter Abenteuer-Schock! Der Archäologe Dr. García entdeckte die Ruinen im Jahr 2018 nach Jahrzehnten der Suche. Das Team fand mehrere Goldschätze und kostbare Keramiken. Die Entdeckung führte zu neuen Erkenntnissen über die Inkas.","questions":[{"question":"Wer entdeckte die Ruinen im Jahr 2018 nach Jahrzehnten der Suche?","answers":["Dr. García","Dr. Smith","Archäologe Müller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin führte die Entdeckung zu neuen Erkenntnissen?","answers":["Über die Azteken","Über die Mayas","Über die Inkas"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was fand das Team bei der Entdeckung?","answers":["Goldschätze und kostbare Keramiken","Kostbare Keramiken und Schriftrollen","Goldschätze und Schriftrollen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die berühmteste Bergrettung der Welt findet jährlich in den Rocky Mountains statt. Hunderte von Bergsteigern aus aller Welt kommen, um die Herausforderungen der Gipfel zu meistern. Der Hauptpreis ist ein Sponsorenticket für eine Expedition auf Mount Everest.","questions":[{"question":"Wo findet jährlich die berühmteste Bergrettung der Welt statt?","answers":["Rocky Mountains","Alpen","Anden"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum kommen Hunderte von Bergsteigern aus aller Welt, um die Herausforderungen der Gipfel zu meistern?","answers":["Um die Gipfel zu besteigen","Um den Hauptpreis zu gewinnen","Um die Herausforderungen der Gipfel zu meistern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist der Hauptpreis?","answers":["Ein Sponsorenticket für eine Expedition auf Mount Everest","Eine Reise nach Alaska","Ein Preis in Gold"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die Mount Everest erst vor etwa 60 Jahren ein beliebtes Ziel für Bergsteiger war. Bis dahin war der Himalaya-Trek eine Herausforderung, aber niemand dachte daran, den höchsten Berg der Welt zu besteigen. Heute ist er jedoch eines der meistbesuchten Reiseziele der Welt.","questions":[{"question":"Was ist heute das Mount Everest?","answers":["Ein beliebtes Ziel für Bergsteiger","Ein wichtiger Ort in der Himalaya-Region","Eine Herausforderung für Trekker"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann war der Mount Everest noch keine beliebte Zielscheibe für Bergsteiger?","answers":["Vor etwa 20 Jahren","Bis etwa 60 Jahre vor heute","Nur vor wenigen Monaten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie ist heute der Mount Everest bekannt?","answers":["Als ein beliebtes Ziel für Bergsteiger","Als eine Herausforderung für Trekker","Als eines der meistbesuchten Reiseziele der Welt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Eisfälle von Vatnajökull sind ein atemberaubender Naturwunder in Island. Diese riesigen Gletscherbänder erstrecken sich über 300 km und gehören zu den größten Eisfällen der Welt. Im Laufe des Jahres schmelzen sie langsam, was die Umgebung beeinflusst. Die Tiere und Pflanzen müssen sich an diese Verhältnisse anpassen.","questions":[{"question":"Wo liegen die Eisfälle von Vatnajökull?","answers":["In Deutschland","Auf Island","Im Süden Europas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie groß sind die Eisfälle von Vatnajökull?","answers":["Nur einige Kilometer lang","Etwa 100 km lang","Über 300 km lang"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches ist ein Einfluss auf die Umgebung durch den Schmelzprozess?","answers":["Die Tiere und Pflanzen müssen sich an diese Verhältnisse anpassen","Die Eisfälle wachsen kontinuierlich","Die Umgebung wird nicht beeinflusst"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Berge von Patagonien sind ein Abenteuer für sich. Der Torres del Paine-Nationalpark ist ein Highlight. Die Felsen erreichen Höhen von über 2.500 Metern und bieten atemberaubende Ausblicke auf die Umgebung. In diesem Gebiet leben viele seltsame Tiere, wie der Anden-Lama und der Puma. Ein Besuch in Patagonien ist ein Erlebnis, das man nie vergißt.","questions":[{"question":"In welchem Nationalpark kann man atemberaubende Ausblicke auf die Umgebung haben?","answers":["Torres del Paine-Nationalpark","Nationalpark in Deutschland","Waldsee-Nationalpark"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch erreichen die Felsen im Torres del Paine-Nationalpark?","answers":["Über 1.000 Meter","Über 2.500 Meter","Über 5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere leben im Gebiet von Patagonien?","answers":["Anden-Lama und Puma","Bären und Wölfe","Löwen und Giraffen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Berühmteste Route der Welt ist die Inca Trail in Peru. Sie führt zu Machu Picchu, dem legendären Tempel der Inkas. Die 4-Tage-Wanderung beginnt in Cuzco und führt über vier Täler und mehrere Brücken zum berühmten Ziel. Der Weg ist etwa 26 Kilometer lang und wird von vielen Touristen gesucht.","questions":[{"question":"Wo beginnt die Inca Trail?","answers":["Cuzco","Lima","Machu Picchu"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang ist der Inca Trail?","answers":["10 Kilometer","26 Kilometer","100 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird von vielen Touristen gesucht?","answers":["Die Inca Trail","Machu Picchu","Der legendäre Tempel der Inkas"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Erstbesteigung des Mount Everest wurde am 29. Mai 1953 von Tenzing Norgay und Edmund Hillary erreicht. Dies war ein bemerkenswerter Moment in der Geschichte der Alpinismus. Die beiden Bergsteiger mussten sich durch unwegsames Gelände und gefährliche Wetterbedingungen kämpfen, bevor sie den Gipfel erreichten. Ihre Leistung wird bis heute geehrt und ist Vorbild für viele andere Abenteurer.","questions":[{"question":"Wann wurde die Erstbesteigung des Mount Everest erreicht?","answers":["29. Mai 1952","29. Mai 1953","30. Mai 1954"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist der andere Bergsteiger, der zusammen mit Tenzing Norgay den Mount Everest bestieg?","answers":["Edmund Hillary","George Mallory","Robert Falcon Scott"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worum wird die Leistung von Tenzing Norgay und Edmund Hillary geehrt?","answers":["Ihr Erfolg im Bergsteigen","Ihr Sieg im Alpinismus","Sie sind Vorbild für viele andere Abenteurer"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Amazonas ist die längste Flussregion der Welt mit einer Länge von etwa 6.800 Kilometern. Sie erstreckt sich durch sechs Länder in Südamerika und wird von den Anden-Bergen gespeist. Der Fluss ist Heimat für über 3.000 Fischarten, darunter die riesigen Arapaima-Fische. Diese Tiere können bis zu 2,5 Meter lang werden und können sogar Luft atmen.","questions":[{"question":"Wo erstreckt sich die Flussregion Amazonas?","answers":["In Europa","Durch sechs Länder in Südamerika","In Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Fischarten leben in der Region Amazonas?","answers":["Über 100","Über 3.000","Über 10.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird die Flussregion Amazonas von gespeist?","answers":["Von den Alpen-Bergen","Von den Anden-Bergen","Von den Himalaja-Bergen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Krypta von Chachapoyas ist ein Abenteuer für Archäologen und Touristen gleichermaßen. Im Jahr 2005 wurde dort eine versteckte Kammer entdeckt, die Tausende von Jahren alt ist. Die Kammer war mit Gold- und Silberschätzen gefüllt, darunter auch ein goldenes Schiff.","questions":[{"question":"Wo wurde eine versteckte Kammer entdeckt?","answers":["Chachapoyas","Berlin","Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde die versteckte Kammer entdeckt?","answers":[2005,2006,2010],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was war die Kammer gefüllt?","answers":["Gold- und Silberschätze","Kunstwerke","Münzen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die ältesten Spuren menschlicher Aktivität wurden in Südafrika entdeckt. Fossilien von Homo erectus stammen aus dem Jahr 1,8 Millionen vor Christus. Diese Fundstücke sind ein wichtiger Hinweis auf die Abstammung der Menschen. Die Ausgrabungen in Sterkfontein und Swartkrans liefern wertvolle Informationen über das Verhalten und die Kultur unserer Vorfahren.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Spuren menschlicher Aktivität entdeckt?","answers":["Südafrika","Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie alt sind die Fossilien von Homo erectus?","answers":["1,8 Millionen vor Christus","2 Millionen vor Christus","3 Millionen vor Christus"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo liefern wertvolle Informationen über das Verhalten und die Kultur unserer Vorfahren?","answers":["Sterkfontein","Swartkrans","beide"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Das größte Abenteuer der Welt ist das Entdecken des tiefsten Ozeans. Die Mariana-Tiefe ist ein riesiges Becken im Pazifischen Ozean, in dem die Druckwelle eine Höhe von 11.000 Metern erreicht. Es gibt nur wenige Menschen, die diese Tiefe erreichen konnten. Der französische Taucher Jacques Piccard und der US-amerikanische Physiker Don Walsh waren die ersten, die diese Reise unternahmen.","questions":[{"question":"Wer war der erste Taucher, der die Mariana-Tiefe erreichte?","answers":["Jacques Piccard","Don Walsh","James Cameron"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Ozean liegt das Becken der Mariana-Tiefe?","answers":["Indischer Ozean","Pazifischer Ozean","Atlantischer Ozean"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch erreicht die Druckwelle in der Mariana-Tiefe?","answers":["5.000 Meter","8.000 Meter","11.000 Meter"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die ältesten Schatzkarten der Welt sind die Antike Karten von Piri Reis, die um 1513 entstanden. Sie zeigen die Küsten Asiens und Afrikas in großer Genauigkeit. Die Karte von Piri Reis ist auch als \"Karte des Mittelmeers\" bekannt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr entstanden die ältesten Schatzkarten der Welt?","answers":["1513","1531","1555"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin liegt die Genauigkeit der Karten von Piri Reis?","answers":["Sie zeigen die Küsten Europas","Sie zeigen die Küsten Asiens und Afrikas","Sie zeigen die Küsten Amerikas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie ist die Karte von Piri Reis auch bekannt?","answers":["Karte der Nordsee","Karte des Mittelmeers","Karte des Südamerikanischen Kontinents"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Wunderwelt von Petra ist ein Abenteuer für jeden Alters! In dieser antiken Stadt in Jordanien kann man über 2.000 Jahre alte Felsinschriften und -reliefs entdecken. Die meisten sind im Kaiserkorridor zu finden, einem 1.200 Meter langen Gang aus rotem Sandstein. Hier können Besucher den Tempel der Königin Nütra und den Al-Khazneh-Tempel bewundern.","questions":[{"question":"Wo können Besucher in Petra die meisten Felsinschriften und -reliefs entdecken?","answers":["Im Kaiserkorridor","Am Marktplatz","Beim Al-Khazneh-Tempel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang ist der Kaiserkorridor in Petra?","answers":["300 Meter","1.200 Meter","500 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Tempel kann man im Kaiserkorridor bewundern?","answers":["Der Al-Khazneh-Tempel","Der Tempel der Königin Nütra","Beide Tempel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Amazonas-Regenwald-Kreuzfahrt ist ein Abenteuer für alle Naturbegeisterten. Diese 12-tägige Reise führt Sie durch den Dschungel Südamerikas, wo Sie die majestätischen Wasserfälle und die vielfältigen Tierarten wie den Jaguar, den Puma und den Tapir erleben können.","questions":[{"question":"Wie lang dauert die Amazonas-Regenwald-Kreuzfahrt?","answers":["6 Tage","12 Tage","1 Tag"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tierart kann man im Dschungel Südamerikas finden?","answers":["Jaguar und Puma","Tapir und Affe","Jaguar, Puma und Tapir"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kann man bei der Amazonas-Regenwald-Kreuzfahrt erleben?","answers":["Wasserfälle und Strände","Wasserfälle und Tierarten","Strände und Städte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die größte Abenteuerwelt ist die Südpolexpedition von Roald Amundsen. Er erreichte am 14. Dezember 1911 den Südpol und wurde der erste Mensch auf dem Eis des antarktischen Kontinents. Seine Reise war ein Jahr lang, er musste durch heftigen Sturm und -40°C kalt, aber seine Entschlossenheit half ihm, sein Ziel zu erreichen.","questions":[{"question":"Wann erreichte Roald Amundsen den Südpol?","answers":["14. Dezember 1910","14. Dezember 1911","15. Dezember 1912"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang dauerte die Reise von Roald Amundsen nach Südpol?","answers":["3 Monate","6 Monate","Ein Jahr"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Temperaturbereich musste Roald Amundsen unterwegs sein?","answers":["-20°C","-40°C","-60°C"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Berge der Mongolei sind ein Adventure-Reiseziel für viele Wanderer und Abenteurer. Ein interessantes Fakt ist, dass die höchste Erhebung, der Choibo-Gipfel, 4.374 Meter über dem Meeresspiegel erreicht. Die Mongolei hat eine Vielzahl von Bergregionen, die sich aufgrund ihrer Höhenlagen und Landschaften unterscheiden.","questions":[{"question":"In welcher Höhe über dem Meeresspiegel erreicht der Choibo-Gipfel?","answers":["3.374 Meter","4.374 Meter","5.374 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bergregionen hat die Mongolei?","answers":["Einige","Mehrere","Eine Vielzahl"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Land kann man die Berge der Mongolei finden?","answers":["China","Russland","Mongolei"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die ältesten Bergwerke der Welt befinden sich in Südafrika. Sie stammen aus dem 19. Jahrhundert und sind bis heute erhalten geblieben. Die Gruben erstrecken sich über mehrere Kilometer und bieten Einblick in die Geschichte des Bergbaus. Besucher können dabei auf verschiedene Wege wandern, wie zum Beispiel den \"Witwatersrand\" oder den \"West Rand\".","questions":[{"question":"Wo befinden sich die ältesten Bergwerke der Welt?","answers":["Europa","Südafrika","Asien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann entstanden die Bergwerke?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kilometer umfassen die Gruben?","answers":["Einige hundert Meter","Mehrere Kilometer","Einen Kilometer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die größte Entdeckung in der Geschichte des Abenteuertourismus ist die Eröffnung des Titicaca-Sees in Peru für den Tourismus im Jahr 1955. Der See liegt auf einer Höhe von 3.812 Metern über dem Meeresspiegel und wird als \"Hochlandsee\" bezeichnet. Er ist 190 Kilometer lang und bis zu 80 Kilometer breit. Der See ist ein wichtiger Teil der Kultur und Tradition der indigenen Völker Südamerikas.","questions":[{"question":"Auf welcher Höhe liegt der Titicaca-See?","answers":["200 Meter","3.812 Meter","1.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist der Titicaca-See?","answers":["50 Kilometer","190 Kilometer","300 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wird der Titicaca-See bezeichnet?","answers":["Hochlandsee","Südamerikanischer See","Peruanischer See"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Die Berge der Antarktis sind ein riesiger Adventure-Reich für Forscher und Touristen gleichermaßen. Sie bieten einen Blick auf unberührte Eislandschaften, die von keiner menschlichen Hand berührt wurden. Die höchsten Erhebungen erreichen Höhen von über 4.000 Metern und bieten eine spektakuläre Aussicht auf die umliegenden Tiefseen.","questions":[{"question":"Woran bieten die höchsten Erhebungen in den Berge der Antarktis eine spektakuläre Aussicht?","answers":["auf die umliegenden Tiefseen","auf die Eislandschaften","auf die Gletscher"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Werden die Eislandschaften in den Berge der Antarktis von keiner menschlichen Hand berührt?","answers":["nicht","ja","vielleicht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet die Region der Berge der Antarktis für Forscher und Touristen gleichermaßen?","answers":["eine spektakuläre Aussicht","ein riesiger Adventure-Reich","einen Blick auf unberührte Eislandschaften"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]